\chapter{Remotezugriff}

%\section{SSH}
%Der Teil über SSH ist an \cite{AdafruitSSH} angelehnt.

\section{VNC}
\todo[inline]{Update}

\section{FTP}
Das sogenannte \textquote{File-Transfer-Protocol} kurz FTP erlaubt den äusserst einfachen Dateiaustausch über eine Internet-Verbindung. Grundsätzlich funktioniert dies so, dass auf dem Raspberry Pi ein FTP-Server eingerichtet wird, auf den anschliessend von einem beliebigen Client im selben Netzwerk zugegriffen werden kann. Dies ist nebst SSH enorm nützlich, um den Raspberry Pi aus der Ferne zu kontrollieren.

\subsection{Installation Server}
Bei der Raspbian-Distribution Jessie wird standardmässig ein FTP-Server mitgeliefert und aktiviert, so dass keien zusätlzichen Konfigurationen seitens des Raspberry Pi nötig sind.

\subsection{Installation Client}
Um auf einem Windows-Client möglichst einfach auf einen FTP-Server zugreiffen zu können, empfiehlt sich die Installtion von \textquote{FileZilla}. Diese Opensource-Freeware Anwendung kann unter \url{https://filezilla-project.org/} heruntergeladen werden. Es wird nur die \textquote{Client}-Anwendung benötigt.

\subsection{Zugriff via FileZilla}
\todo[inline]{Update}
\Important{Beschreibung des GUI}